'\" te
.\" Copyright 2007 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH scnas 1M "2007 年 9 月 6 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
scnas \- Sun Cluster 用のネットワーク接続ストレージ (NAS) デバイス構成データを管理する
.SH 形式
.LP
.nf
\fBscnas\fR [\fB-H\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscnas\fR \fB-a\fR [\fB-H\fR] [\fB-n\fR] \fB-h\fR \fIdevice-name\fR \fB-t\fR \fIdevice-type\fR \fB-o\fR \fIspecific-options\fR [\fB-f\fR \fIinput-file\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscnas\fR \fB-c\fR [\fB-H\fR] [\fB-n\fR ] \fB-h\fR \fIdevice-name\fR \fB-o\fR \fIspecific-options\fR [\fB-f\fR \fIinput-file\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscnas\fR \fB-p\fR [\fB-H\fR] [\fB-h\fR \fIdevice-name\fR] [\fB-t\fR \fIdevice-type\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscnas\fR \fB-r\fR [\fB-H\fR ] \fB-h\fR \fIdevice-name\fR
.fi

.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
\fBscnas\fR コマンドは、Sun Cluster 構成内の NAS デバイスを管理します。クラスタ内の NAS ディレクトリを管理する場合は、\fBscnasdir\fR コマンドを使用します。
.sp
.LP
\fBscnas\fR コマンドでは、NAS デバイス構成を作成したり、NAS タイプ固有のプロパティーを更新したり、デバイス構成を Sun Cluster から削除したりすることができます。このコマンドのオプションは、コマンド行に入力された順に処理されます。
.sp
.LP
なお \fBscnas\fR コマンドは、有効なクラスタノードからのみ実行できます。コマンドを実行して得られる結果は、実行するノードに関係なく、常に同じです。
.sp
.LP
\fB-H\fR オプションは、\fBscnas\fR コマンドのすべての形式で使用できます。\fB-H\fR を指定すると、ヘルプ情報が表示されます。それ以外のオプションはすべて無視されます。それ以外のオプションはすべて無視されます。ヘルプ情報は、オプションを指定せずに \fBscnas\fR を実行した場合も出力されます。
.sp
.LP
\fBscnas\fR コマンドで NAS デバイスを管理する前に、NAS デバイスが設定されている必要があります。デバイスのセットアップ手順については、NAS デバイスのマニュアルを参照してください。
.sp
.LP
このコマンドは、大域ゾーンだけで使用できます。
.SH オプション
.SS "基本オプション"
.sp
.LP
次のオプションは、すべての形式の \fBscnas\fR コマンドに共通です。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-H\fR \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このオプションをコマンド行のいずれかの場所に指定すると、ヘルプ情報が出力されます。ほかのすべてのオプションは無視され、実行されません。このヘルプ情報は、オプションを指定せずに \fBscnas\fR を実行した場合も出力されます。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-n\fR \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このオプションがコマンド行のどこかに指定されていると、\fBscnas\fR コマンドは使用法をチェックするだけで、構成データは書き込みません。\fB-n\fR オプションが \fB-f\fR オプションとともに指定されると、\fBscnas\fR コマンドは、入力ファイルにパスワードが含まれているかどうかを確認します。
.RE

.sp
.LP
次のオプションは、\fBscnas\fR コマンドの基本的な形式および機能を変更するものです。これらのオプションは、1 つのコマンド行で複数を同時使用できません。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-a\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fB追加\fR形式の \fBscnas\fR コマンドを指定します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
\fB-a\fR オプションは、NAS デバイスを Sun Cluster 構成に追加するときに使用できます。
.sp
NAS デバイスのタイプによって、追加のプロパティーを設定する必要がある場合があります。このような追加のプロパティーについても、「追加オプション」セクションの \fB-t\fR オプションの説明を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-c\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fB変更\fR形式の \fBscnas\fR コマンドを指定します。\fB-c\fR オプションは、NAS デバイスの特定のプロパティーを変更するときに使用します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-r\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fB削除\fR形式の \fBscnas\fR コマンドを指定します。\fB-r\fR オプションは、NAS デバイスを Sun Cluster 構成から削除するときに使用します。 
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
デバイスを削除する前には、エクスポートされているディレクトリをすべて、\fBscnasdir\fR を使用して削除する必要があります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-p\fR \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fB出力\fR形式の \fBscnas\fR コマンドを指定します。 
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
オプションがほかに指定されていない場合、\fB-p\fR オプションは、Sun Cluster 内に現在構成されているすべての NAS デバイスと関連するすべてのプロパティーを出力します。このオプションをほかのオプションとともに使用すると、特定のデバイスや特定のタイプのデバイスを照会できます。
.RE

.SS "追加オプション"
.sp
.LP
上で述べた基本オプションの 1 つ以上と次の追加オプションを組み合わせて使用することで、デバイスのすべてのプロパティーを構成できます。これらのオプションを使用するときに、デバイスがオンラインである必要はありません。\fBscnas\fR の各形式で使用できるオプションについては、形式セクションを参照してください。
.sp
.LP
使用可能なオプションを次に示します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-h\fR \fIdevice-name\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
Sun Cluster 構成に属する NAS デバイスの名前を指定するときに使用します。デバイス名はデバイスを識別するものであり、このデバイス名を \fBrhs\fR または \fBtelnet\fR で使用すると、そのデバイスにリモートからアクセスできます。
.sp
このデバイス名は、\fB追加\fR、\fB変更\fR、および\fB削除\fR形式の \fBscnas\fR コマンドに指定する必要があります。 
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-t\fR \fIdevice-type\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
NAS デバイスタイプ。このオプションは、NAS デバイスを Sun Cluster 構成に追加するときに指定してください。NAS デバイスタイプは、ベンダー名で指定します。
.sp
Sun Microsystems, Inc. の NAS デバイス用には \fBsun\fR、また Network Appliance, Inc. の NAS デバイス用には \fBnetapp\fR を指定できます。
.sp
異なるタイプの NAS デバイスには異なるプロパティーがあるか、またはプロパティーがまったくない場合もあります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-o\fR \fIspecific-options\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
NAS デバイスタイプ固有のプロパティーを指定するときに使用します。たとえば、Network Appliance 社のNAS デバイスには、次のプロパティーがあります。
.sp
.in +2
.nf
\fB-o userid=\fIuserid\fR\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun の \fB NAS デバイスの\fRプロパティーは指定しません。Sun の NAS デバイスはプロパティーをまったく持っていないので、\fB-f\fR オプションや \fB-o\fR オプションは\fB適用\fRされません。
.RE
\fBuserid\fR プロパティーは、クラスタがデバイス上で管理作業をするときに使用します。\fBuserid\fR をデバイス構成に追加するときには、対応するパスワードを入力するように求められます。パスワードは、テキストファイルに格納しておき、\fB- f\fR オプションで指定してもかまいません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-f\fR \fIinput-file\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
セキュリティー上の理由により、パスワードはコマンド行オプションには指定できません。パスワードのセキュリティーを強化するには、パスワードをテキストファイルに格納し、\fB-f\fR オプションでこのファイルを指定してください。パスワード用の入力ファイルを指定しないと、パスワードの入力が求められます。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun の \fBNAS デバイスの\fRプロパティーは指定しません。Sun の NAS デバイスはプロパティーをまったく持っていないので、\fB-f\fR オプションや \fB-o\fR オプションは\fB適用\fRされません。
.RE
 入力ファイルの読み取り可能アクセス権を root だけに与え、このファイルにグループからも一般ユーザーからもアクセスできないようにします。
.sp
入力ファイルの複数行に渡ってパスワードを入力できません。行頭にあるブランクやタブは無視されます。コメントは引用されていないシャープ記号 (#) から始まり、次の行に続きます。
.sp
すべてのコメントはパーサーによって無視されます。デバイスユーザーのパスワードに入力ファイルを使用する場合は、# 符号をパスワードの一部に使用できません。
.RE

.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fR Sun Microsystems, Inc. の NAS デバイスのクラスタへの追加
.sp
.LP
次の \fBscnas\fR コマンドでは、Sun のストレージシステムを Sun Cluster 構成に追加します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBscnas -a -h sunnas1 -t sun\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 2 \fR Network Appliance, Inc. の NAS デバイス のクラスタへの追加
.sp
.LP
次の \fBscnas\fR コマンドでは、Network Appliance 社のストレージシステムを Sun Cluster 構成に追加します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBscnas -a -h netapp1 -t netapp -o userid=root\fR
Please enter password:
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 3 \fRNAS デバイスのクラスタからの削除
.sp
.LP
次の \fBscnas\fR コマンドでは、Sun Cluster 構成から NAS デバイスを削除します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBscnas -r -h sunnas1\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH 終了ステータス
.sp
.LP
次の終了値が返されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB0\fR \fR
.ad
.RS 20n
.rt  
コマンドは正常に終了。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB0 以外\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
エラーが発生しました。
.RE

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性の詳細は、\fBattributes\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWsczu
_
安定性:発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
Intro(1CL)、clnasdevice(1CL)、clquorum(1CL)、cluster(1CL)、scconf(1M)、scnasdir(1M)
